自己人都睇衰台獨 柯P：台灣沒有分裂的本錢

〔記者沈佩瑤／台北報導〕台北市政府與上海市政府昨先後宣布，「2017上海台北城市論壇」將於7月2日在上海舉行。外界質疑柯文哲近期頻頻對中示好，呼籲「民進黨與柯P是該分手了！」對此，柯文哲稍早在義大利受訪時卻大打團結牌，強調台灣沒有分裂的本錢，還稱自己2年前就說過，挑撥蔡英文跟柯文哲將會是台灣媒體最熱門的題目，這種情形會從台灣延伸到中國。

柯文哲率團出訪義大利，今邁入第2天。（台北市政府提供）
柯文哲率團出訪義大利，今邁入第2天。（台北市政府提供）
柯文哲率團出訪義大利，今邁入第2天，當地時間上午9時參訪大都會城市中心（UCM，Urban Center Metropolitano）後受訪。現場媒體提問，國台辦所屬「中國台灣網」讚他對兩岸交流有正確的認知，是否就是足夠誠意的回應時，柯大打太極表示，兩岸關係是長長久久、總和的，不會因為任何一個小小的事件（small event）就去影響全局，所以就是心平氣和、心存善念，一路走下去。

對於日前小英之友會幹部呼籲，別讓吃定民進黨的發言，柯文哲語帶感慨說，差不多2年前就講過，挑撥柯文哲跟蔡英文會是台灣最熱門的媒體題目，他認為這情形會慢慢從台灣本島延伸到整個中國，柯意有所指說，一個團結的台灣都很難對抗外界的挑戰跟壓力，他相當清楚台灣實在是沒有分裂的本錢。

至於台南市長賴清德18日在美國馬里蘭州稱，九二共識不是問題，是擔心一國兩制。柯文哲對此沒有正面回應，只說自己回飯店倒頭就睡，不清楚詳細內容，不隨便評論別人的發言，他也重申，很多東西都不會是單一事件去影響全局，都是累積起來看，在這變動很快的世界，有時雖然要反應快，但更要沈著。

有媒體社論認為，柯跟賴清德都在兩岸發力，是否要取代蔡英文？柯再次說，一個團結的台灣都很難對抗外界的壓力，他相當清楚，都會注意。

談到雙城論壇邁入第3屆，府方卻沒有給予更多援助，會不會很辛苦？柯文哲打哈哈回，活在世界上每天都很辛苦，無黨籍的市長夾在台灣藍綠的政治勢力中，本來就蠻吃力的，但「孤立無援也是要做事啊！」

今次連柯P都認低威

你on9人地係話台灣人自己本身冇分裂本錢
同你地支那一早已經冇關
同台獨完全冇關
你隻支那五毛狗標題黨呃人
証明支那大限將至

屌你老母標題黨

佢係話台灣政黨唔好分裂，關支共撚事

大家可以由呢個post
睇下支那五毛狗點樣歪曲事實
再自已加鹽加醋
今次真係支那五毛狗典型範例

條友我一早就講係五毛
我話過好多次
佢跟足指示唔會駁

大家認住光之練金術師呢隻支那五毛狗
佢都唔係第一次用呢招

智商低，見"台灣"、"分裂"等字眼就跳入去，
上面搞嘅AI真係唔掂，曝露咗隻五毛身份!
要倒罰五蚊...

已 Block this user 唔駛多謝!

人地講台灣本土wo
閱讀理解fail?